<resources>
    <string name="app_name">KAYSERİ ÜNİVERSİTE</string>
    <string name="kayseri_web">kayseri.edu.tr</string>
    <string name="email">edu.gmail.com</string>

    <string name="adres">Mevlana Mahallesi 15 Temmuz Yerleşkesi Kümeevler No:5 38280 Talas / KAYSERİ</string>

    <string name="drawer_close">Close Drawer</string>
    <string name="drawer_open">Open Drawer</string>
    <string name="obs">Bilgi Sistemi</string>
    <string name="alms">ALMS</string>

    //Hakımızda Sayfasi
    <string name="metin1">Kayseri Üniversitesi Mobil Uygulamasına hoş geldiniz! </string>
    <string name="hakımız1">Bu uygulama, Kayseri Üniversitesi öğrencileri, personeli ve ziyaretçileri için tasarlanmıştır.
        Amacı, üniversite deneyimini daha kolay, erişilebilir ve verimli hale getirmektir.</string>
    <string name="hakimiz2">Uygulamamızın Sunduğu İmkanlar:</string>
    <string name="hakimiz3">Duyurular ve Etkinlikler: Üniversite ile ilgili güncel duyuruları ve etkinlikleri takip edin.</string>
    <string name="hakimiz4">Ders Programları: Öğrenciler için ders programlarını görüntüleyin ve güncelleyin.</string>
    <string name="hakimiz5">Akademik Bilgiler: Sınav takvimi, notlar ve ders materyallerine kolayca erişin.</string>
    <string name="hakimiz6">Kampüs Rehberi: Kampüs haritası, bina ve hizmet noktaları hakkında bilgi alın.</string>
    <string name="hakimiz7">Haberler ve Araştırmalar: Üniversite ile ilgili güncel haberler ve araştırmalara göz atın.</string>
    <string name="hakimiz8">Yemek Listesi Ve yemek rezervasyon</string>
    <string name="hakimiz9">İletişim Bilgileri: Öğretim üyeleri, idari personel ve departman iletişim bilgilerini bulun.</string>
    <string name="hakimiz10">Kayseri Üniversitesi\'ne ait tüm bu bilgilere tek bir yerden erişmek için uygulamamızı kullanmaya başlayın!
        Her türlü geri bildiriminiz bizim için değerlidir. Keyifli kullanımlar dileriz!</string>

    //Tariçe metinleri
    <string name="tarih1">
        Üniversitemiz Tarihçesi
    </string>

    <string name="tarih2">
        Yaklaşık 6 bin yıl öncesine dayalı tarihi geçmişe sahip olan Kayseri, Makarr-ı Ulema, alimler şehri, olarak bilinmektedir.
    </string>

    <string name="tarih3">
        Kayseri’de yükseköğretimin temeli 1206 yılında kurulan Gevher Nesibe Şifahanesi ve Medresesi ile atılmıştır.
        Dünyanın ilk tıp fakültesi olarak da bilinen Gevher Nesibe Şifahanesi ve Medresesi, Anadolu Selçuklu Hükümdarı
        I. Gıyâseddin Keyhusrev tarafından kız kardeşi Gevher Nesibe Sultan adına yaptırılmış Şifahane ve Medrese, 1890 yılına kadar hizmet vermiştir.
    </string>

    <string name="tarih4">
        Cumhuriyet döneminde ise 1969 yılında Hacettepe Üniversitesi’ne bağlı olarak Gevher Nesibe Tıp Fakültesi açılmış
        ve 1977 yılında kurulan Kayseri İşletme Fakültesi ile 1978 yılında kurulan Kayseri Üniversitesi’nin ilk fakülteleri olmuşlardır.
    </string>

    <string name="tarih5">
        Kayseri Üniversitesi’nin adı, 1965 yılında kurulan
        Kayseri Yüksek İslam Enstitüsü (bugünkü Erciyes Üniversitesi İlahiyat Fakültesi) ile 1977 yılında kurulan Kayseri Devlet Mimarlık ve Mühendislik Akademisini de
        (bugünkü Erciyes Üniversitesi Mühendislik Fakültesi) bünyesine dahil edilerek 1982 yılında Erciyes Üniversitesi olarak değiştirilmiştir.
    </string>

    <string name="tarih6">
        2012 yılında kurulan ve 2018 yılında fakülteye dönüştürülen
        Uygulamalı Bilimler Fakültesi, 1975 yılında eğitim-öğretime başladıktan sonra 1981 yılında Kayseri Meslek Yüksekokulu olarak
        Erciyes Üniversitesi’ne bağlanan bugünkü adıyla Teknik Bilimler Meslek Yüksekokulu,
        1996 yılında kurulan Safiye Çıkrıkçıoğlu Meslek Yüksekokulu,
        1997 yılında kurulan Mustafa Çıkrıkçıoğlu Meslek Yüksekokulu,
        2003 yılında kurulan Develi Hüseyin Şahin Meslek Yüksekokulu,
        2003 yılında kurulan Sosyal Bilimler Meslek Yüksekokulu, 2006
        yılında kurulan Bünyan Meslek Yüksekokulu,
        2011 yılında kurulan Tomarza Mustafa Akıncıoğlu Meslek Yüksekokulu ve 2012 yılında kurulan Pınarbaşı Meslek Yüksekokulu,
        18 Mayıs 2018 tarihli ve 30425 sayılı Resmi Gazete’de yayımlanan
        “Yükseköğretim Kanunu ile Bazı Kanun ve Kanun Hükmünde Kararnamelerde Değişiklik Yapılmasına Dair Kanun” ile Erciyes Üniversitesi’nden ayrılarak yeniden ilgili kanun ile kurulan
        Kayseri Üniversitesi’nin kurucu fakülte ve meslek yüksekokulları olmuşlardır.
    </string>

    <string name="tarih7">
        Develi İslami İlimler Fakültesi, Develi Sosyal ve Beşeri Bilimler Fakültesi, Mühendislik Mimarlık ve Tasarım Fakültesi ile Yahyalı, Yeşilhisar ve İncesu Meslek Yüksekokullarının da
        ilgili Kanuna eklenmesiyle dört fakülte ve on bir meslek yüksekokulu ile 2018 yılında kurulan Kayseri Üniversitesi’nin bünyesine 2020 yılında kurulan Sağlık Bilimleri Fakültesi
        ve 2023 yılında kurulan Organize Sanayi Bölgesi Meslek Yüksekokulu’nun dâhil edilmesiyle fakülte sayısı beşe, meslek yüksekokulu sayısı on ikiye yükselmiştir.
    </string>

    <string name="tarih8">
        Bugün Kayseri Üniversitesi, beş fakülte, on iki meslek yüksekokulu, bir lisansüstü eğitim enstitüsü ve on iki uygulama ve araştırma merkezi
        ile öğrenci sayısı açısından Kayseri şehrinin ikinci büyük üniversitesi olarak faaliyetlerini sürdürmektedir.
</string>

</resources>